# Relatório: Comparativo entre Metodologias de Desenvolvimento de Software

## Introdução
Este relatório tem como objetivo comparar o desenvolvimento de software com abordagens tradicionais e ágeis, destacando suas vantagens e desvantagens. O contexto de análise é o nosso projeto de "Sistema de Pedidos via Delivery."

## Metodologia Tradicional
A abordagem tradicional, também conhecida como "Cascata," envolve uma sequência linear de etapas, com requisitos definidos no início e pouca flexibilidade durante o desenvolvimento. No contexto do nosso projeto, isso implicaria:

### Vantagens:
- Requisitos detalhados desde o início.
- Estruturação clara das etapas de desenvolvimento.

### Desvantagens:
- Pouca flexibilidade para lidar com mudanças nos requisitos.
- Dificuldade em se adaptar a feedback dos usuários.
- Entrega do produto final em estágios avançados.

## Metodologia Ágil
A abordagem ágil é caracterizada pela flexibilidade e colaboração contínua. No contexto do nosso projeto:

### Vantagens:
- Adaptabilidade a mudanças de requisitos.
- Colaboração intensa com os usuários.
- Entrega incremental de funcionalidades.

### Desvantagens:
- Pode ser desafiador definir requisitos detalhados no início.
- Requer uma equipe bem coordenada e auto-organizada.

## Comparativo
- No desenvolvimento tradicional, é crucial definir todos os requisitos no início, o que pode ser difícil em projetos dinâmicos como o nosso.
- A abordagem ágil permite ajustes conforme o projeto evolui, o que é valioso em um sistema de pedidos que pode precisar se adaptar a mudanças no mercado ou preferências dos clientes.
- Ambas as metodologias podem ser bem-sucedidas, dependendo do contexto do projeto e das necessidades do cliente.

## Conclusão
A escolha entre metodologias de desenvolvimento deve considerar as características do projeto, o grau de incerteza nos requisitos e a capacidade da equipe. Para o nosso projeto de "Sistema de Pedidos via Delivery," a abordagem ágil parece mais apropriada devido à natureza dinâmica e à necessidade de rápida adaptação a mudanças no mercado.

Lembre-se de que este é um exemplo simplificado de um relatório. Você pode personalizá-lo e adicionar mais detalhes conforme necessário para o seu projeto.
